動物團體人士網上聯署 轟馬會人道毁滅受傷馬匹

沙田馬場上月賽馬發生墮馬事件，3歲馬「飛鶯」左前腳折斷，被當場人道毁滅，有關注動物權益團體人士翻查馬會資料，指從2014至2016年，至少有28匹馬遭人道毁滅或暴斃，當中絕大部分喺賽事中意外斷腳，或因操練過度而死亡。團體人士今日喺網上發起聯署行動，要求馬會善待馬匹，甚至長遠應取締賽馬活動。

聯署信要求，馬會應訂立因訓練或比賽而令馬受傷嘅罰則，例如需停賽或罰款等，以阻嚇過度操練馬匹嘅練馬師；又指最終希望可全面取締賽馬活動，因為賽馬屬殘忍運動。

聯署信引述動保團體PETA嘅報告，話賽馬業界繁殖者會針對賽馬配種出跑速快嘅馬，但呢啲馬嘅四肢往往會過幼，有較高折斷風險。該信又批評，當馬受傷，對練馬師同馬主再無利用價值，於是就用「乾淨快捷」嘅「人道毁滅」方法處理。

賽馬會回應指，一直致力保障馬嘅健康和福祉，聘用數百名受過專業訓練嘅員工，專責為馬提供最高水平嘅護理同照料。對於會唔會停止人道毁滅，或要求馬主照料馬匹一世，馬會無就此回應。馬會話喺每場賽事前後，獸醫同醫生團隊均會密切監察，以確保參賽馬可以喺最短時間內獲得適當護理支援。

動物團體

連登班動物台應該要去反啦

一邊鋸牛扒 一邊咬雞髀 係度叫人唔好殺馬

On9

其實無錯,跑馬真係有錢人既殘酷遊戲黎
斷腳即啪,佢地會唔會傷心?跌左錢果種傷心就會,會關心隻馬?屌柒個練馬師就有份

其實馬匹斷左腳仲要佢夾硬留住佢條命係仲痛苦，因為馬係成世都企嚮度生活的動物，進食又企訓覺都係企，人道毁滅係冇辦法之中最好的辦法，原意唔係利用完唔要佢，雖然你可以咁諗

斷腳要人道毁滅既理由通常都係話斷左腳好難跑返,咩身體好重四隻腳好幼所以要殺
而重點就係跑呢度,馬一定要跑?馬術果啲已經唔駛快跑啦
醫返好慢慢行散下步根本無野,成班跑馬佬養馬有錢佬想慳錢以一定要跑得返既思維黎做人,拉埋啲獸醫9up話攞馬命係對佢地好,係人道

唔係逼佢地跑，有啲戰馬唔同圈養普通馬，賽馬既馬生性好動高傲，會愈痛愈跑，令傷勢愈黎愈嚴重

隻馬話你知

唔好派膠啦

劉名睇大愛

聽過話馬斷腳醫唔返，唔死可能仲慘

全人類食齋，唔好養寵物，唔好發展社會，回歸大自然啦

我見過大門未知子醫返

男友做馬會 話成日睇馬被人道
好似話真係斷左醫番都曬藥費 因為真係冇得醫

又binc？

講真隻馬真係心諗，如果我跑唔到不如殺左我
馬本身就係好動既，叫隻馬唔好跑？

而且最大問題係隻馬斷左腳，其餘三隻既負荷就大好多，好容易搞到發炎、膿腫
外國有馬主試過明知冇可能跑得返都照做手術駁返，最後做完手術隻馬傷口受感染

真係長痛不如短痛

唔好話賽馬
馬本身就係好動

要隻馬唔可以跑真係死得重快

咁俾班動物團體養囉

如果留一隻做活體實驗
會唔會比人話唔人道？

我失業、有精神病
可否申請人道毀滅？

記得有人試過醫返
後尾都係衰左

有可能係佢地用左飼養貓狗角度去諗其他動物

反智團體

見到佢地痴埋PETA呢個傻鳩組織就知班人一定係多鳩餘

樓上咪On9
就算唔識走去google都唔難

一黎馬斷腳難醫
二黎斷左一隻腳，其餘三隻壓力加重好易傷埋
三黎好似乜野斷左隻腳血液流動加快，會出現併發症

其實都係睇個馬主啦，日本隻東海帝皇骨折左4次先正式退役唔再跑落去

骨折唔同斷
上面講果隻飛鶯係斷曬吊吊fing果斷

骨折同不良於行都常見

睇你GOOGLE中文定英文姐, 英文好多都講有得醫, 中文多數講無得醫, 因為好貴

點解感覺到係一班無知嘅人係度失禮人咁嘅

如果醫得番就好

其實到而家都有人覺得賽馬骨折會好返 唔醫係因為錢問題 醫返好慢慢行咪得囉
呢啲心態真係當緊馬人係同人類嘅構造一樣 一日唔認清真正事實一直都無知落去
仲有人講話點解要賽馬 有無問過啲馬嘅感受 呢個問題你問返啲養貓狗倉鼠嘅人 問返啲食緊雞牛豬魚嘅人 睇下啲貓狗倉鼠係咪想俾你地讓 睇下啲雞牛豬魚係咪想俾你地食囉
呢個世界根本弱肉強食 點解馬比起其他動物會有特別待遇 既然你咁大愛 麻煩你用同一條尺量度所有動物 用唔同嘅標準去量度動物 只反映出你係無批判思考嘅無知大愛膠

隔返海 字海

巴打一語道破,樓上果啲point同有錢佬孤寒啲point同聲同氣,我都懶得回

有錢嘜能野都有醫
如果立法話因賽馬斷親腳都要醫到佢包佢終老
被毒死既就罰1億
睇下d 有錢佬敢唔敢咁寸養黎入馬會威威

我記得美國好耐好耐之前有隻雌馬，同隻雄馬1on1，跑到直路斷腳都唔肯停落黎，去急救既時候亂郁搞到傷上加傷，最後局住要人道毀滅

斷腳真喺冇得醫，一隻馬千幾磅，又鍾意跑，剩返三隻腳都喺等壞死
斷腳唔同腳患，腳患馬大把馬主擺過吳大夫到醫，好似銀豐神駒一樣跑得返
個啲偽善撚咪一樣食住大魚大肉，跟住話巴基之星好撚柒勁

係呀
好多話有得醫
但你有冇睇埋下文醫完之後點？

同埋特登用英文search
其實都係7成話點解要人道毀滅
3成只係講唔一定要即刻人道毀滅，可以試下醫

成隻腳斷左fingfing下見到都覺得痛
仲話醫好佢....
人就算醫好都行唔返餘世都要用拐杖輪椅啦
更何況馬

乜撚野一語道破
外國唔少具配種價值的名馬斷腳都係救唔番啦
醫係醫到，斷腳又唔係心臟病唔會即死
問題係之後醫好都係容易因併發症而死

斷腳的確係救唔番
除非Cut 埋另外果三隻腳

純種馬醫唔到
你搵到方法醫，必定賺大錢

斷腳安樂死係人道，獸醫讀書都係咁教

但過度操練好多時真係練馬師問題，飛鶯果陣苗禮德係練得過左火
晨操跑20秒 大佬佢都係跑過兩場咋 點頂呀

所以罰練馬師甚至馬主都可能係好事，好多馬主想自己隻馬練多啲跑多啲，大啲機會賺錢就叫練馬谷恆隻馬 之後就出事

人斷腳都 應該人道毀滅

咪就係
[

早排有個POST又講過，無啦啦又講。
其實一係就炮轟賽馬呢個活動，否則對馬來講斷腳多數都係夾硬醫。

隻馬醫得返都仲有好多後遺症
唔人道毀滅仲殘忍

斷完再斷
或者另外果三隻腳負荷過重，斷腳機會大好多
最後四隻腳都有機粉碎性骨折

個日已經話撚左一定有人死出黎R錢

隻馬斷左腳，動物撚快D出黎批評馬會虐畜啦

yes
馬斷腳醫黎都冇乜大意思

全聽說

口德

根本要重視既係賽馬呢種活動
無人睇就唔洗有馬跑
斷腳係馬身上根本醫唔到。

人就好少後遺症？
再吹大d

加上馬匹係會訓到屎忽爛
就自然有細菌感染

你話佢復康點做物理治療
有一隻腳完全無力
千鳩幾磅架大佬
咪盞又傷過
做乜唔放人地一個痛快機會

你坐輪椅 佢可以坐咩？

照咁講老人院都一樣

有錢佬永遠只買新玩具

大運財咪又係咁樣戰死沙場

佢地有千幾磅？
佢地無輪椅？

做呢個決定其實係獸醫

馬個天性係要跑動

神既指示

咁點解唔可以裝義肢比佢地？